<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://wildunix.es/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildunix.es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instalar SageMath en Mac OS , Windows, Ubuntu y otros Linux</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/instalar-sage-en-mac-os-x-ubuntu-y-otros-linux-uso-bajo-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/instalar-sage-en-mac-os-x-ubuntu-y-otros-linux-uso-bajo-windows/</guid>
      <description>Introducción Últimamente está siendo muy utilizado el sistema algebraico computacional que conocemos con el nombre de Sage. El nombre Sage, como ocurre en tantas ocasiones, es un acrónimo, esta vez de &amp;ldquo;System for Algebra and Geometry Experimentation&amp;rdquo;. En Inglés se usa frecuentemente &amp;ldquo;sagemath&amp;rdquo; en lugar de &amp;ldquo;Sage&amp;rdquo; para distiguir de otros usos de la palabra en dicha lengua.
Si quisiera trabajar con Sage en la nube sin tenerlo instalado en su máquina, es posible hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almacenar contraseñas de forma segura</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/almacenar-contrasenas-de-forma-segura/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/almacenar-contrasenas-de-forma-segura/</guid>
      <description>Introducción Cada vez son mas frecuentes los ataques a sitios webs con la pretesión de apoderarse de grandes cantidades de contraseñas, para aprovechar el error que comete mucha gente de usar la misma contraseña en distintos sitios de internet.
Lo recomendable es usar distintas contraseñas para cada servicio que utilicemos, además de cumplir ciertos requisitos como tener una longitud considerable o incluir caracteres de distinto tipo; pero a medida que acumulamos contraseñas se vuelve cada vez más difícil recordarlas y es frecuente que optar por repetir contraseñas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Modelo M4 de la Máquina Enigma</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/el-modelo-m4-de-la-maquina-enigma/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/el-modelo-m4-de-la-maquina-enigma/</guid>
      <description>Resumen de la Evolución de la Máquina Enigma Desde principios del siglo 20, con el auge de la comunicación inalámbrica, resultó obvia la necesidad de ocultar la información en el momento de la transmisión. Por aquel tiempo los métodos criptográficos &amp;ldquo;a mano&amp;rdquo; habían revelado su inutilidad y los ingenieros estaban a la busca de máquinas de cifrado. El recurso inmediato en la era analógica era el rotor. En 1917 Edward Hugh Hebern desarrolló una máquina de cifrado de discos en rotación, cada uno de los cuales llevaba a cabo una sustitución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar TeX Live en Ubuntu, Mac OS y Windows</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/instalar-tex-live-en-ubuntu-mac-os-y-windows/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/instalar-tex-live-en-ubuntu-mac-os-y-windows/</guid>
      <description>Introducción Es incontrovertible la gran potencia de edición que ofrece LaTeX, desarrolle usted su actividad en las letras o en las ciencias; los primeros tiene la potencia sin la dificultad, con lo que todo son ganacias.
Para concer más detalles sobre el sistema y sus autores, Donald E. Knuth y Leslie Lamport, visite la entrada de LaTeX en la Wikipedia.
Como es bien sabido, el software que se instala en Ubuntu/Debian con apt-get es a menudo antiguo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El patron (n&#43;k) en Haskell a partir de la versión 7.0.3</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/el-patron-nk-en-haskell-a-partir-de-la-version-703/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/el-patron-nk-en-haskell-a-partir-de-la-version-703/</guid>
      <description>Introducción Con las versiones de Haskell provistas en los Ubuntu anteriores a Ubuntu 11.10, los programadores de Haskell han venido usando un truco permitido, aunque no muy ortodoxo, que era incluir el patrón (n+k) en las definiciones de funciones, a la izquierda del igual definitorio. Por ejemplo, la implementación del factorial era entendida por muchos así:
factorial :: Integer -&amp;gt; Integer factorial 0 = 1 factorial (n+1) = (n+1) * factorial n  en lugar de:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primera Clase de Python</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/mi-primera-clase-de-python/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/mi-primera-clase-de-python/</guid>
      <description>Introducción Python fue creado a finales de los ochenta por Guido van Rossum en el Centro para las Matemáticas y la Informática (CWI, Centrum Wiskunde &amp;amp; Informatica), en los Países Bajos, como un sucesor del lenguaje de programación ABC, capaz de manejar excepciones e interactuar con el sistema operativo Amoeba. Recibe influencias de ABC, ALGOL 68, C, Haskell, Icon, Lisp, Modula-3, Perl, Smalltalk y Java.
Python es un lenguaje de programación interpretado cuya filosofía hace hincapié en una sintaxis muy limpia y que favorezca un código legible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi Primera Clase de Haskell</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/mi-primera-clase-de-haskell/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/mi-primera-clase-de-haskell/</guid>
      <description>Introducción Hay un paradigma de programación que se denomina &amp;ldquo;programación declarativa&amp;rdquo;. Surge en contraposición a la &amp;ldquo;programación imperativa&amp;rdquo;, que en sus comienzos estaba representada por lenguajes muy próximos a las peculiaridades de la propia máquina: operaciones artiméticas simples, instrucciones de acceso a la memoria, etc. Ese tipo de programas resultan a menudo crípticos, llegando a impedir su comprensión incluso a programadores entrenados, aunque en la actualidad los lenguajes imperativos han atenuado mucho este efecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi primera clase de Prolog</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/mi-primera-clase-de-prolog/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/mi-primera-clase-de-prolog/</guid>
      <description>Introducción El término &amp;ldquo;Prolog&amp;rdquo; (o &amp;ldquo;PROLOG&amp;rdquo;), proviene de la expresión en francés &amp;ldquo;PROgrammation en LOGique&amp;rdquo;, es un lenguaje de programación lógico e interpretado, bastante conocido en el medio de investigación en Inteligencia Artificial.
Prolog es un lenguaje de programación para ordenadores que se basa en el lenguaje de la Lógica de Primer Orden y que se utiliza para resolver problemas en los que entran en juego objetos y relaciones entre ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía para usar Cron</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/guia-para-usar-cron/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/guia-para-usar-cron/</guid>
      <description>Introducción cron es una herramienta de los sistema unix para ejecutar ordenes o scripts automáticamente en una determinada hora o fecha. Un uso frecuente podría ser el envió de emails en determinados servidores con información o back-ups de datos.
Como se marca en este enlace de stackoverflow existe una diferencia de términos que algunos usuarios confunden. cron es el servicio que nos permite realizar las tareas periódicamente, crond es el demonio que lee los archivos de configuración, que se denominan contrab y que indican las acciones que se van a llevar a cabo y cuando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adecuar Arabtex al convenio de transcripción de la Escuela de Arabistas de Granada</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/adecuar-arabtex-al-convenio-de-transcripcion-de-la-escuela-de-arabistas-de-granada/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/adecuar-arabtex-al-convenio-de-transcripcion-de-la-escuela-de-arabistas-de-granada/</guid>
      <description>Introducción Por alguna razón que se nos escapa ahora mismo, los estudiantes de letras no usan LaTeX, cuando las dificultades de LaTeX están en la edición científica. La edición científica tiene la dificultad y la potencia; la edición humanística, en cambio, no tiene la dificultad y sí la potencia.
Nuestro deseo es difundir el software libre también entre los humanistas y los artistas, así que hoy traemos aquí un modo de escribir árabe con LaTeX, a través de Arabtex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar Django con Nginx, Gunicorn, virtualenv, supervisor y PostgreSQL</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/configurar-django-con-nginx-gunicorn-virtualenv-supervisor-y-postgresql/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/configurar-django-con-nginx-gunicorn-virtualenv-supervisor-y-postgresql/</guid>
      <description>Esta es una traducción del post que puede encontrar en el enlace:
http://michal.karzynski.pl/blog/2013/06/09/django-nginx-gunicorn-virtualenv-supervisor/
contando con el permiso autor para compartirlo en español.
Introducción Django es un framework de desarrollo web eficiente, versátil y dinámico que está en continua evolución. Cuando Django empezó a ganar popularidad la configuración que se recomendaba era con Apache y mod_wsgi. El &amp;ldquo;arte&amp;rdquo; de hacer funcionar a Django ha cambiado y la configuración recomendada se ha hecho más eficiente y elástica a la par que más compleja e incluye herramientas como: Nginx, Gunicorn, virtualenv, supervisord y/o PostgreSQL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar IPython mediante pip en Ubuntu y Mac OS X</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/instalar-ipython-mediante-pip-en-ubuntu-y-mac-os-x/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/instalar-ipython-mediante-pip-en-ubuntu-y-mac-os-x/</guid>
      <description>Introducción Una vez que hemos decido no hacer frente a los gastos del uso legal de Mathematica y hemos desechado la ideas usar Maxima por las razones ya bien conocidas, una buena apuesta es llamar a la puerta de Python y servirse de las herramientas que se han derivado de él en la última década; nos referimos a sagemath e IPython.
A la instalación de sagemath le hemos dedicado un instructivo post en Ubuntu Driver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proyecto básico con Django (crear un blog)</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/proyecto-basico-con-django/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/proyecto-basico-con-django/</guid>
      <description>Introducción Django es un framework web para Python. Existen otros como flash pyramid pero Django es uno de los más completos y que se preocupa de que únicamente nos tengamos que concentrar en lo básico.
Con este post quiero cubrir un proyecto básico ya que creo que puede servir a las personas que estan iniciándose. Pretendo que sirva como guía y recomiendo la documentación de Django ya que es una de las más completas y en ella podemos encontrar facilmente cualquier cosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acceder a un servidor mediante ssh y un certificado</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/acceder-a-un-servidor-mediante-ssh-y-un-certificado/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/acceder-a-un-servidor-mediante-ssh-y-un-certificado/</guid>
      <description>Introducción Cuando no es abierta una cuenta en un servidor, el administrador tiene un problema, cual es hacernos llegar la contraseña. Si la envía en abierto, estará comprometida; si la envía cifrada, ¿hasta cuándo puede extenderse la labor de compartir contraseñas?
La solución a esta dificultad se basa en facilitar el acceso del usuario mediante el uso de certificados. El administrador: abrirá la cuenta, habilitará el servidor para poder acceder a las cuentas mediante certificados, notificará al usuario que su cuenta está abierta y quedará a la espera del certificado público de acceso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guía rápida para usar virtualenv</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/guia-rapida-para-usar-virtualenv/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/guia-rapida-para-usar-virtualenv/</guid>
      <description>¿Qué es Virtualenv? Como dice en su propia documentacion documentación es una herramienta para crear entornos aislados para python ¿Y qué tiene esto de bueno? Pues que un un mismo odenador podemos tener distintas versiones de librerias o incluso ¡distintas versiones del propio python! Esto es realmente útil cuando queremos hacer por ejemplo pruebas de un código en distintas versiones o replicar una instalación de otro ordenador. Además nos permite evitar instalar librerías a nivel global por lo que evitamos posibles problemas o incluso podemos comparar entre versiones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar ELPA para Emacs 23</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/instalar-elpa-para-emacs-23/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/instalar-elpa-para-emacs-23/</guid>
      <description>Introducción Los usuarios de Emacs saben de su editor preferido varias cosas: la independencia que les ha proporcionado del ratón por vernir de un tiempo en el que se vivía sin ratón, la sensación de control pleno que les confiere, la potencia del mismo y también la dificultad de su configuración al ir un poquitín más allá de lo elemental.
En particular es complicada la gestión de instalar complementos para Emacs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>