<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Postgres on </title>
    <link>https://wildunix.es/tags/postgres/</link>
    <description>Recent content in Postgres on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wildunix.es/tags/postgres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adecuar Arabtex al convenio de transcripción de la Escuela de Arabistas de Granada</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/adecuar-arabtex-al-convenio-de-transcripcion-de-la-escuela-de-arabistas-de-granada/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/adecuar-arabtex-al-convenio-de-transcripcion-de-la-escuela-de-arabistas-de-granada/</guid>
      <description>Introducción Por alguna razón que se nos escapa ahora mismo, los estudiantes de letras no usan LaTeX, cuando las dificultades de LaTeX están en la edición científica. La edición científica tiene la dificultad y la potencia; la edición humanística, en cambio, no tiene la dificultad y sí la potencia.
Nuestro deseo es difundir el software libre también entre los humanistas y los artistas, así que hoy traemos aquí un modo de escribir árabe con LaTeX, a través de Arabtex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar Django con Nginx, Gunicorn, virtualenv, supervisor y PostgreSQL</title>
      <link>https://wildunix.es/posts/configurar-django-con-nginx-gunicorn-virtualenv-supervisor-y-postgresql/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wildunix.es/posts/configurar-django-con-nginx-gunicorn-virtualenv-supervisor-y-postgresql/</guid>
      <description>Esta es una traducción del post que puede encontrar en el enlace:
http://michal.karzynski.pl/blog/2013/06/09/django-nginx-gunicorn-virtualenv-supervisor/
contando con el permiso autor para compartirlo en español.
Introducción Django es un framework de desarrollo web eficiente, versátil y dinámico que está en continua evolución. Cuando Django empezó a ganar popularidad la configuración que se recomendaba era con Apache y mod_wsgi. El &amp;ldquo;arte&amp;rdquo; de hacer funcionar a Django ha cambiado y la configuración recomendada se ha hecho más eficiente y elástica a la par que más compleja e incluye herramientas como: Nginx, Gunicorn, virtualenv, supervisord y/o PostgreSQL.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>